其實最低工資算唔算劣策？

拉近左中層同低層之間既距離，受政策影響，生活物價成本上脹，種種因素反而令到中層既生活劣化。

原本想連最基層既員工受惠，但老闆企業連依一少筆都吞埋，變相令有錢繼續再有錢落去。

本來人工係可以劃分社會既階級，但實施左最低工資之後，某d政策更加難區分邊d先需要幫助。

總結：將最低層既人工格硬上調，佢地根本唔值拎依個人工，反而令到最大部分既中層要受埋最低工資既影響，個政策仲算唔算有用？？

玩尻搵2皮野果d

羊毛出在羊身上 最低工資加幾多 等於物價加番幾多
相對上係無幫助

俾你好似台灣咁嘅人工同物價，平時生活就正，但買iPhone/去外國嗰時就開心死你

On9 外國 藍領普遍高人工過白領

咁係市場主導，唔係政府強逼加人工wo，好似兩樣野黎架wo，有錯勿屌

你睇連美國呢啲自由主義傳統立國，啲國民咁討厭政府干預既國家都有最低工資，而廢除最低工資討論近年從未上過議程，就知呢樣嘢係work同幫到人，美國佬唔係傻

你信唔信如果唔立法 有人仲係20蚊一個鐘
試問呢班友點生存?

十幾年前麥當勞9蚊一個鐘都試過啦
香港社會比起外國福利唔高，啲人對攞綜緩睇法又咁負面，幾平啲工都會有人做

外國政策偏向僱員 香港政府偏向僱主
僱主先可以禁住來搶 搞到咁撚低人工

但市場定價其實有咩問題，有能力自然搵到相應人工,唔應該政府出手調整，小部分既人得到利益而令大部分人都受影響，值唔值得

但有人就係因為市場定價而剝削其他人，開低人工
咁又點睇？

自由市場，你情得願，可以唔做架麻

何不食肉糜
早1-2個世紀勞工法社會保障咩都冇
夠自由未？

咪玩啦ching